%ErrorExc
\subsubsection{ErrorExc}

\textbf{Funzione}
\\ \\
Classe per la gestione degli errori, richiamati mediante eccezioni, ottenuti durante l'esecuzione del \glossario{software} PERA.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model\\
	it.tetratron.pera.controller\\
	it.tetratron.pera.view\\
	%\item \textit{La classe utilizza:}\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- String key} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la chiave relativa all'eccezione/errore sollevato\end{verse}
\textbf{- String message} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il messaggio relativo ad una data chiave sull'eccezione/errore sollevato\end{verse}
\textbf{- String details} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il messaggio relativo ad una data chiave sull'eccezione/errore sollevato\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Verranno forniti dei costruttori per istanziare un oggetto ErrorExc a partire da una chiave data e, opzionalmente, anche da un messaggio pi\`u dettagliato.\\ \\
\textbf{+ String getKey()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}restituisce la chiave relativa all'errore sollevato.\end{verse}
\textbf{+ String getMessage()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}restituisce il messaggio di errore relativo alla chiave presente in memoria nel relativo campo dati privato.\end{verse}
\textbf{+ String getDetails()} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse}restituisce il messaggio d'errore dettagliato.\end{verse}
\textbf{+ void setDetails(String details)} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse}imposta il messaggio d'errore dettagliato.\end{verse}

%ObjectManager
\subsubsection{ObjectManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe viene utilizzata per gestire internamente al sistema gli oggetti usati dalle elaborazioni.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.controller.Controller\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.ObjInterface\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{\# Vector$<$ObjInterface$>$ obj} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore degli oggetti che verranno utilizzati dalle elaborazioni dei dati\end{verse}
\textbf{- Memento artMem} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} lo stato del memento utile al ripristino dell'oggetto a livello arteriale successivamente ad una richiesta dell'utente (undo)\end{verse}
\textbf{- Memento regMem} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} lo stato del memento utile al ripristino dell'oggetto a livello regionale successivamente ad una richiesta dell'utente (undo)\end{verse}
\textbf{- Memento voxMem} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} lo stato del memento utile al ripristino dell'oggetto a livello di immagine successivamente ad una richiesta dell'utente (undo)\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ ObjectManager()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore di default per il gestore degli oggetti usati dalle elaborazioni\end{verse}
\textbf{+ Vector$<$ObjInterface$>$ getItems()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo che restituisce il vettore degli oggetti usati dalle elaborazioni\end{verse}
\textbf{+ void clear()}
 \begin{verse}metodo utile per rimuovere tutti gli elementi dal vettore degli oggetti\end{verse}
Verranno forniti dei metodi per restituire (getter) uno specifico oggetto (arteriale/regionale/immagine/Sake a livello regionale/Sake a livello di immagine) dal vettore degli oggetti usati\\
Verranno forniti dei metodi per impostare (setter) uno specifico oggetto (arteriale/regionale/immagine/Sake a livello regionale/Sake a livello di immagine) nel vettore degli oggetti usati a partire da un oggetto dello stesso tipo\\
Verranno forniti dei metodi per caricare (load) in memoria e memorizzare nel vettore presente negli attributi uno specifico oggetto (arteriale/regionale/immagine/Sake a livello regionale/ Sake a livello di immagine) relativo ad un file presente nel file system, rappresentato dal relativo percorso\\
Verranno forniti dei metodi per salvare (save) in memoria, in un file indicato dal percorso dato, uno specifico oggetto (arteriale/regionale/immagine/Sake a livello di regione/Sake a livello di immagine) memorizzato nel vettore di oggetti\\
\textbf{+ void createMemento(ObjInterface arv)}
\begin{verse}metodo per creare il Memento relativo all'oggetto identificato mediante il parametro in ingresso, per un eventuale successivo ripristino del sistema\end{verse}
\textbf{+ void restoreFromMemento(ObjInterface arv)}
\begin{verse}metodo per ripristinare l'oggetto originale (il cui tipo \`e individuato dinamicamente dal parametro in ingresso) presente nel vettore di oggetti campo dati a partire dal memento salvato in precedenza\end{verse}

%AlgorithmManager
\subsubsection{AlgorithmManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe viene utilizzata per gestire internamente al sistema gli algoritmi presenti nella libreria esterna Sake\_java.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.controller.Controller\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.ObjInterface\\
	it.tetratron.pera.model.params.ParamInterface\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- ParamInterface param} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}i parametri impostabili dall'utente mediante interfaccia grafica necessari all'avvio dell'elaborazione\end{verse}
\textbf{- AlgorithmInterface algorithm} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'algoritmo che dovr\`a eseguire l'elaborazione\end{verse}
\textbf{- ObjInterface result} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'output risultante dall'elaborazione\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ AlgorithmManager()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore di default per il gestore degli algoritmi usati dal sistema\end{verse}
\textbf{+ void setAlgorithm(AlgorithmInterface)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo per impostare l'algoritmo che verr\`a usato per l'elaborazione\end{verse}
\textbf{+ ParamInterface getParams()}
\begin{verse}metodo per restituire i parametri usati per l'elaborazione\end{verse}
\textbf{+ void setParams(ParamInterface)}
 \begin{verse}metodo per impostare i parametri che verranno usati per l'elaborazione\end{verse}
 \textbf{+ ObjInterface getResult()}
\begin{verse}metodo che restituisce al Controller il risultato, l'output ottenuto dall'elaborazione\end{verse}
\textbf{+ void runAlgorithm()}
\begin{verse}metodo che si occupa di far partire l'elaborazione secondo l'algoritmo e i relativi parametri ed oggetti richiesti\end{verse}

%LocaleManager
\subsubsection{LocaleManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe Singleton viene utilizzata per restituire stringhe (messaggi/errori) all'utente secondo la lingua da lui scelta: al momento questa classe \`e implementata per supportare 2 linguaggi: italiano ed inglese.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	%\item \textit{La classe utilizza:}\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- static final String BUNDLE\_NAME} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}indica il nome dei file \glossario{properties} con relativo percorso nei package in cui si trovano\end{verse}
\textbf{- ResourceBundle rb} % - = private, += public, #=protected
  \begin{verse}\`e un puntatore al file \glossario{properties} corretto, secondo la lingua selezionata: il nome del file avr\`a il formato strings\_codLingua, dove codLingua sar\`a l'abbreviazione per indicare il linguaggio scelto; nel nostro caso, i file proprerties saranno 2: strings\_en per la lingua inglese e strings\_it per l'italiano\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ static String getString(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}questo metodo restituir\`a una stringa tradotta (nel linguaggio corretto/desiderato) associata alla chiave fornita nel parametro in ingresso\end{verse}

%FileManager
\subsubsection{FileManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe \`e l'interfaccia generale per tutti gli oggetti (arteriali e a livello di regione: file .txt, immagine: file .sake) che verranno gestiti dal sistema mediante il caricamento da file system.
\\ \\

%\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
%\paragraph{}
%\begin{itemize}
%	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
 %\item \textit{La classe utilizza:}\\
%\end{itemize}

\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void setFile(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}questo metodo imposter\`a il file da caricare mediante il percorso nel file system, indicato dalla stringa in ingresso \end{verse}
\textbf{+ String getFilename()}
\begin{verse}metodo duale a quello sopracitato: esso restituir\`a il percorso nel file system del file caricato precedentemente\end{verse}

% TxtManager
\subsubsection{TxtManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe rappresenta gli oggetti a livello Arteriale o Regionale che verranno caricati da file di formato .txt presenti nel file system.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.ArterialObj\\
	it.tetratron.pera.model.objects.RegionObj\\
	it.tetratron.pera.model.objects.SakeRegionObj\\
	%\item \textit{La classe utilizza:}\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- String filename} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} il percorso nel file system in cui \`e presente il file di formato .txt caricato/da caricare\end{verse}
\textbf{- String[] labels} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} l'array di stringhe contenente i nomi delle etichette associate alle colonne presenti nel file di formato .txt\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Verranno forniti dei costruttori per istanziare un oggetto TxtManager vuoto o a partire da un percorso nel file system\\
\textbf{- void checkConsistencyBeforeSaving(Object[][])} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo invocato al momento del salvataggio in un file .txt per controllare che il numero di colonne dei dati da salvare siano uguali al numero delle etichette presenti, altrimenti significa che i dati sono corrotti\end{verse}
\textbf{- void checkConsistencyBeforeSaving(double[][])} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo invocato al momento del salvataggio in un file .txt per controllare che il numero di colonne dei dati da salvare siano uguali al numero delle etichette presenti, altrimenti significa che i dati sono corrotti\end{verse}
\textbf{+ String getFilename()}
\begin{verse}restituisce il percorso nel file system del file di formato .txt caricato\end{verse}
\textbf{+ void setLabels(String[])}
\begin{verse}imposta le etichette del file in formato .txt a partire da un array di stringhe in ingresso\end{verse}
\textbf{+ String[] getLabels()}
\begin{verse}restituisce l'array di stringhe rappresentante le etichette dei campi rappresentati dalle colonne presenti nel file di formato .txt caricato\end{verse}
\textbf{- boolean isValidLine(String)}
\begin{verse}metodo invocato dalla lettura del file .txt per controllare che una riga dello stesso sia valida (non nulla/vuota)\end{verse}
 Verranno forniti dei metodi per leggere file in formato .txt restituendo il contenuto in array bidimensionali di stringhe o di double, a scelta\\
 Analogamente, verranno forniti metodi per salvare file in formato .txt a partire da array bidimensionali di stringhe o di double, a scelta\\
 Verranno forniti metodi per impostare il nome del percorso nel file system in cui salvare il file successivamente ad un'elaborazione\\
\textbf{- writeLabels(BufferedWriter)}
\begin{verse}metodo per scrivere nel file di formato .txt oggetto di salvataggio l'array di stringhe rappresentante le etichette\end{verse} 
\textbf{- writeLine(String, BufferedWriter)}
\begin{verse}metodo per scrivere nel file di formato .txt oggetto di salvataggio una stringa, rappresentata dal primo parametro in ingresso alla funzione\end{verse} 
\textbf{- void setDefaults()}
\begin{verse}imposta l'array delle stringhe rappresentante le etichette a null\end{verse}
\textbf{+ String[][] getFileContent()}
\begin{verse}metodo per ritornare il contenuto completo del file txt, compreso di labels (se correttamente impostate) \end{verse}
\textbf{- String[][] vectorToArray(Vector$<$String[]$>$)}
\begin{verse}metodo per convertire un vettore di array di stringhe in un array di array di stringhe\end{verse}

% SakeManager
\subsubsection{SakeManager}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe rappresenta gli oggetti a livello di regione e di immagine che verranno caricati da file di formato proprietario .sake presenti nel file system.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\paragraph{}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.SakeRegionObj\\
	it.tetratron.pera.model.objects.SakeVoxelObj\\
	%\item \textit{La classe utilizza:}\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- enum Type} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse} indica se il file .sake si riferisce ad oggetti di tipo Region o di tipo Voxel\end{verse}
\textbf{- ZipFile \_fileZip} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il riferimento ad un file zip che verr\`a usato per generare il file .sake, che sar\`a quindi un contenitore di pi\`u oggetti\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Verranno forniti dei costruttori per istanziare un oggetto SakeManager vuoto o a partire da un percorso nel file system\\
\textbf{+ void addFile(File} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo invocato per aggiungere un dato file (.nii/.hdr/.img/.txt) al contenitore .sake\end{verse}
\textbf{+ void addFile(File, boolean} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo analogo al sopracitato, con la differenza della presenza di un valore booleano da impostare a true se si richiede di sovrascrivere il file in questione, se gi\`a presente\end{verse}
%\textbf{+ synchronized void addObj(Object, String} % - = private, += public, #=protected
% metodo invocato per aggiungere un oggetto generico (ArterialObj, RegionObj) al contenitore .sake\\
%\textbf{+ synchronized void addObj(Object, String, boolean} % - = private, += public, #=protected
% metodo analogo al sopracitato, con la differenza della presenza di un valore booleano da settare a true se si richiede di sovrascrivere l'oggetto in questione, se gi\`a presente\\
\textbf{+ File getFile(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo per estrarre e restituire un file desiderato dal contenitore .sake\end{verse}
%\textbf{+ synchronized Object getObj(String)} % - = private, += public, #=protected
% metodo per estrarre e restituire l'oggetto desiderato dal contenitore .sake\\
\textbf{+ String getFilename()}
\begin{verse}restituisce il percorso nel file system del file di formato .sake caricato\end{verse}
\textbf{+ SakeManager.Type getType()}
\begin{verse}metodo per restituire il tipo di dati trattati e contenuti nel file .sake caricato: Region o Voxel\end{verse}
\textbf{+ static SakeManager.Type getType(String)}
\begin{verse}metodo statico per restituire il tipo di dati trattati e contenuti nel file .sake caricato: Region o Voxel\end{verse}
\textbf{+ boolean isFilePresent(String)}
\begin{verse}metodo che restituisce true se e solo se il file identificato dal nome indicato dalla stringa in ingresso \`e presente all'interno del file .sake\end{verse}
\textbf{+ void removeFile(String)}
\begin{verse}metodo invocato per rimuovere un dato file (.nii/.hdr/.img/.txt) dal contenitore .sake\end{verse} 
%\textbf{+ synchronized void removeObj(String)}
%metodo invocato per rimuovere un dato oggetto dal contenitore .sake\\ 
\textbf{+ void setFile(String)}
\begin{verse}metodo per creare un file in formato .sake nel percorso indicato dalla stringa fornita in ingresso\end{verse}
\textbf{+ void setType(Type)}
\begin{verse}imposta il tipo (Region o Voxel) desiderato per il file .sake\end{verse}
